免得罪北京 蔡英文無緣入榜

免得罪北京 蔡英文無緣入榜

蔡英文早前獲《時代》邀請撰文講述台灣抗疫經驗。

【拆局】

《財富》（Fortune）雜誌是世界上最有影響力的商業雜誌之一，自1954年推出「世界500強」排行榜，向來是世界財經界關注焦點，曾與《時代》周刊（TIME）同屬一個母公司。2018年11月《財富》以1.5億美元（約11.6億港元）售給泰國華裔富商及騰訊合資的「財富傳媒集團控股有限公司」後，進入中國市場，總部仍設在美國。

《財富》獲中資入股並殺入中國市場後，對中國的報道大幅增加。旗下《財富》全球論壇年會曾多次在上海、香港、北京、成都、廣州舉辦。日前《時代》選出「年度百大影響人物」，為台灣蔡英文總統抬轎，不但給蔡上封面，還邀蔡撰文向國際社會分享台灣抗疫成功經驗，惹北京當局不滿。今次《財富》選「全球抗疫英雄」，蔡無緣入榜，《財富》不願得罪北京的用心躍然紙上。

推舉李文亮踩正中共痛處

相關新聞：300人富豪東方宿一宵等結果

但《財富》決策者可能沒有想到，他們把中國疫情「吹哨人」李文亮醫生推為「抗疫英雄」，從另一角度踩到當局「痛處」，李因最早對外披露武漢疫情而受到警方「訓誡」打壓，且曾被迫上央視「認罪」。儘管當局後來為他正名、給他戴上「英烈」等高帽，但在知情者眼中，李就是官方隱瞞疫情的象徵和犧牲品，絕非官方同路人。有分析指，《財富》把李當作抗疫英雄且置榜首，是以另類方法惡心中共。

《蘋果》記者